公屋維修 手工九流

房屋署監管不力，公屋維修隨時一鑊熟！房屋署在屋邨推行全方位維修計劃，承辦商疑聘用無電工牌的大媽工人安裝電線，該名大媽更錯手一錘將用以固定電線位置的「碼仔」釘落電線，令金屬線外露，幸好住戶機警及時發現，否則一通電，隨時火花四濺，後果不堪設想，住戶炮轟房署「離晒大譜，零監管」。立法會議員亦批評房署監管不力，縱容承辦商聘用無牌電工，不但令全方位維修計劃失去意義，更置居民生命安全於不顧。

屯門友愛邨愛樂樓居民關先生稱，全方位維修計劃的承辦商大媽工人早前上門替他固定電線，但她手工差劣，不但「電線無拉直，仲要將『碼仔』釘落電線！」他即場要求大媽工人再處理，但大媽拒絕，只着他向其他部門投訴；他指大媽工人完全沒有機電常識，處理馬虎，質疑她並無電工牌，大媽竟然直認不諱：「咩牌啊？無啊！」

關先生其後追問承辦商管工該大媽工人有沒有電工牌，管工承認大媽工人並無電工牌，直言：「如果固定電線都要牌，我哋實執笠！」記者再追問到場檢查的維修計劃駐邨監工，質疑承辦商竟由無電工牌的工人安裝電線，監工並無否認，並即時閃開。

關先生指電力工程危險性高，一旦漏電對人身安全威脅十分大，「有意外真係死人㗎嘛！」而且涉事電線位於浴室，沾水或會漏電，十分危險。他批評房署監管制度「離晒大譜，零監管」，認為房署在維修工程完工後應派出有牌電工驗收，簽完工紙證明滿意工程，確保工程質素，認為現時維修工程十分兒戲。

房署回應時表示，進行維修工程時，如工人需要改動或加固固定電力裝置的帶電部分，必須有註冊電業工程人員從旁監督。維修合約亦要求承辦商必須跟從及符合電力相關法例和條例來進行維修工程。而全方位維修計劃的駐邨監工負責監察承辦商日常工作及檢視工程質素，並巡查和突擊檢查工程。

房署重申會定期評核承辦商表現及記錄違規情況，而評核結果會影響承辦商日後競投保養合約的投標機會。房署去年按全方位維修計劃共發出約三萬張維修單給承辦商進行維修工程，接獲涉及計劃的投訴共廿三宗。

房署強調十分重視與維修工作有關的安全守則，已再三提醒承辦商進行維修工程時，必須符合法例及工作守則要求，並加強培訓與巡查，注意工人行為，進一步提升服務水平。

香港機電工程專業人員協會主席黃錦輝承認，部分承辦商會聘用無電工牌的工人進行簡單的電工工程，「如果全部用電工，成本會好貴，電工日薪高達一千三百多元，雜工僅七百多元；最重要是完工後，由電工檢查並簽名確認。」

立法會房屋事務委員會主席柯創盛對大媽工人亂裝電線事件感到嘩然，質疑承辦商用大媽工人充當電工，做法不能接受，擔心電力的安全成疑，反映房署監管不力，全方位維修計劃失去意義。他認為房署要改善監管制度，確保承辦商聘用有牌電工進行相關工程，並改革工程完工申報制度，加強檢查工程質素。

乜都外判

得天下仲想點

On 99，碼條線都話要電工牌

最多可以話佢手工閪碼線都可以釘到條電線

釘碼都要牌

你交緊幾錢租呀
不如叫房署幫你每個單位百萬豪裝好唔好?
咁巴閉咪交返個單位出嚟
出去租劏房再唔係自己買私樓囉
如果你有錢嘅話

你介意手工差啫
每日150個同胞唔介意喎
不如讓返個單位出嚟俾真正有需要嘅人
你咁有要求嘅就出返私人市場揀自己嘅心水靚樓
咁咪一舉兩得囉

又閪左小小嘅